# MR-Tutoring

## Beschreibung

Dieses Repository enthält meine persönliche Wissensdatenbank, die mit Obsidian in Markdown erstellt wurde. Als Tutor habe ich diese Datenbank angelegt, um Ressourcen, Informationen und Notizen für meine Rolle als Tutor zu organisieren und zu verwalten.

## Verwendung

Diese Wissensdatenbank kann für folgende Zwecke verwendet werden:

* Als Referenz für Tutoring-Sitzungen.
* Zur Vorbereitung von Lehrmaterialien.
* Zur Speicherung von hilfreichen Ressourcen und Links.

## Anleitung

1. Um die Datenbank anzuzeigen, können Sie Obsidian verwenden, ein plattformübergreifendes Notiz- und Wissensmanagement-Tool. [Obsidian herunterladen](https://obsidian.md/)
2. Klonen Sie dieses GitLab-Repository, um Zugriff auf die Datenbankdateien zu erhalten.
3. Öffnen Sie Obsidian und wählen Sie "Open Folder" aus dem Dateimenü aus.
4. Wählen Sie den Ordner aus, in dem Sie dieses Repository geklont haben.
5. Durchsuchen Sie die verschiedenen Themen und Notizen in der Datenbank und verwenden Sie sie nach Bedarf.

## Beitrag

Wenn Sie Vorschläge, Ergänzungen oder Korrekturen für die Wissensdatenbank haben, zögern Sie nicht, Beiträge über Pull-Anfragen zu senden oder Issues zu erstellen. Ihre Beiträge sind willkommen!

## Lizenz

Dieses Projekt ist unter der [MIT-Lizenz](LICENSE/) lizenziert. Sie können es frei verwenden, modifizieren und weitergeben, solange Sie die Lizenzbedingungen einhalten.

***

Vielen Dank für Ihre Unterstützung und Ihr Interesse an meiner Wissensdatenbank! Bei Fragen oder Anregungen stehe ich gerne zur Verfügung.
